微信談六四 貴州教授遭公安虐待後失蹤

微信談六四 貴州教授遭公安虐待後失蹤

楊紹政因在微信發佈六四信息而遭公安傳喚虐待。

六四30周年，北京當局在草木皆兵中度過，但各地事端不斷。貴州大學前教授楊紹政因在微信群發佈六四死亡學生數字，六四當日遭貴州公安國保以「尋釁滋事」傳喚，被戴手銬、腳鐐等酷刑，接受訊問長達8小時，之後他僥倖逃脫，目前下落不明。有知情的六四異見人士呼籲國際社會關注、營救楊紹政，制止中共暴行。本報昨致電楊的手機，但無人接聽。

趁機逃脫躲藏

由總部在美國的「改變中國」網站創辦人曹雅學於美東時間6月5日早上透過推特透露，北京時間6月4日早上，楊紹政被貴州省政法委、網信辦及多名國保強制傳喚到花溪區公安局辦案中心，被勒令脫光衣服、穿上當局提供的衣服，還被尿檢、抽血、採集手指指紋，之後被戴上腳鐐、手銬固定在審訊椅上，接受訊問長達8個多小時。

曹雅學向自由亞洲電台記者表示，「就因為他（6月3日晚）在微信群講六四，指38軍軍長徐勤先的司機曾披露，六四殺了三千至五千名學生，當局就因這個傳喚他，（說他）尋釁滋事。」曹雅學指楊面對刑訊保持沉默，訊問結束後楊被押送回家，當局要進屋搜查被楊拒絕，公安又以他不配合為由，將他帶回公安局，揚言要虐待他。途中楊趁機逃脫，現正躲藏中。曹表示出於安全考慮，不方便透露具體消息來源或有關楊現狀更多信息。

現年50歲的楊紹政四川巴中人，西南財經大學經濟學博士畢業，原是貴州大學經濟學院教授，從事《博弈論》、《高級微觀經濟學》等與優化理論和機制設計理論相關的教學和研究。近幾年因在互聯網發文議事論政、批評中共及為社會不公出聲呼籲，惹怒當局，2017年11月起被校方停止授課，2018年8月被開除。

自由亞洲電台

上一則
上一則
票源相近 或有助郭台銘出線

下一則
下一則
美擬向台灣售逾百億元戰車導彈

香港人日後睇過六四新聞都會係有同等待遇

逃犯條例之後就係23條

公安廢到咁都可以俾佢走到

又少一個知識分子

制止中共暴政？

向d大陸親戚貼六四文